而家社會個個都係講禁毒

坊間睇到一係就好辛苦戒毒成功嘅例子
一係就食得過量而死...
仿佛食丸仔、咳水, 大麻就只有一種可能後果, 就係死人冧樓
因為我自己都無知, 所以想上嚟請教吓
唔知呢度會唔會有而家食開嘅巴絲可以分享吓相關經驗?
戒緊或者keep緊食都歡迎啊
我留低個tg方便大家搵我:
或者呢度傾吓先都得
而家諗緊會唔會聽完之後, 我將你嘅故事寫返喺連登講故台度, 等大家都可以理解多啲, 睇到一個更完整嘅畫面
起碼唔會見到一個人, 就淨係覺得佢係自甘墮落, 係地下泥, 唔應該存在喺呢個社會......

路過嘅巴絲都可以一齊提出你嘅好奇

多謝巴打棒場
究竟Jim carrey做錯啲咩?

我好膚淺, 睇到呢張圖淨係get到毒品有危害
不過後尾睇, 大麻好似相對正面一啲?

上網睇資料, 好似話佢用毒品害死個女友?
詳細唔知

多謝有位熱心巴打真係肯pm分享俾我知~
開心share一條佢俾我睇嘅片 (雖然我無問準過佢)
唔知會唔會可以有多啲嘅討論空間?

Lsd同大麻都有試過
想知咩

Yeah
多一個經驗分享

好多想知，不過都係慢慢嚟好啲

你上一次試係幾時㗎？

同埋犯法嗰啲都係pm講好啲

中午時間推一推

>而家社會個個都係講禁毒
香港？
外國講非刑事化

其實我係標題黨
當然都講緊主流睇法淨係講「毒品」嘅壞處
就算外國非刑事化...都可能係講緊
「你呢班人有自由去揀一條歪路, 你要攞嚟賤, 我唔理你哋啦」
我覺得呢種講法, 都依然係貶低緊有食開嘅人

我都唔知呀, 我視野好窄, 唔知道香港同外國有冇例外?

召喚大J 巴打

點呀, 你今日英文DSE考成?

Hmm...應該咁講，外國（啫係連登仔最鍾意屌嘅左膠）主流觀點唔係吸毒無害，而係：
1）大麻嘅public health effect差極都衰唔過飲酒食煙，而且太多人食，禁絕不如合法化，容易監管又有稅收，減少浪費執法資源，一舉三得。
反例係禁酒嘅伊斯蘭國家，逼個個去黑市買劣酒，政府又收唔到稅，唯一受益者係黑市網絡
2）LSD/mushroom呢d較低殺傷力但無咁流行嘅drugs（類似大麻係亞洲嘅情況）好難評估社會影響，所以合唔合法化無咩所謂，唔好當街當巷食同出事（which is rare），警察都唔得閒理你
3）Hard drugs(e.g opioid/meth)大家都知好危險，但聽鬼佬講落club/concert好難唔食，一個月食一次半次就問題唔大（我就唔多信），所以問題主要係班毒蟲
個人覺得要禁，但都有人覺得歧視班毒蟲於事無補，反而會更令佢地戒唔到毒/唔禁反而容易監管

理性嘅公共政策唔係講鍾唔鍾意，都唔係講「理得你死」，而係要同數據同科學考慮公共衛生同經濟影響，全部都有數可以計，但係係連登講呢d嘢好似晒氣

食咗LSD之後你先會明梵谷畫緊乜

今日考通識
不過不失啦但應該諗定下年retake

食本身係香港唔犯法 但藏有先會犯法
草上一次係上個禮拜
但你突然間叫我講我都唔知講咩好咁我咩都講下
我個人覺得其實唔會上癮 食完聽覺會變得靈敏左
就咁呆住望住盞燈都會覺得好正
純粹減壓 同埋有女性朋友話食完扑嘢會爽好多
價錢一百幾1g到

不過最正都係lsd
好多片段入邊都講晒亦都講得好啱
食完之後望到嘅世界會完全唔同咗 用比較簡單容易理解嘅角度就好似自帶濾鏡咁樣 有時望到條友個樣會變咗妖精 阿修羅 有時都會自動變靚變三隻眼都有

除咗視覺上嘅衝擊 我會真係去諗其實嗰個會唔會先係真正嘅世界 究竟咩係真咩係假 仲有一個感覺就係會覺得自己同大自然甚至呢個宇宙融為一體 甚至無我狀態
但bad trip就會好慘 佢會將你嘅情緒無限放大 會真係見到地獄上次有friend一次過食兩塊控制唔到嚇到以後唔敢再食
佢可以係毒品可以係啟發你創意小宇宙嘅藥

笑咗已bookmark
靠你解釋畀巴絲們聽

我知食唔犯法啊
不過可能我都俾法例威脅到 搞到自己言論自由都無埋
陣間我開呢個post, 話我「引起公眾不安」
食開嘅朋友俾佢哋屈藏毒
同埋如果之後寫大家個故事，我可能會想知詳細一啲，例如喺邊度食、身邊嘅人係點

雖然有各位巴絲撐，我唔驚
但保障返大家，我個人覺得個人經驗嘅話tg安全啲

至於呢度，討論道德哲學社會心理乜乜柒柒都好，都係歡迎嘅，因為呢啲嘢都建構緊我哋嘅經驗。

大J巴，我對你講會質疑邊個世界先係真有興趣呀，令我諗起夢同現實世界嘅對比。同埋可以令人變靚，都幾屈機唔介意嘅話，tg我傾呀

緩害係西方大趨勢，人權選擇權要被尊重，既然毒品係社會中禁之不絕，倒不如包容接納，先幫助佢地食得黎冇咁傷身，再慢慢處理戒毒與否

我通常會講藥物而唔講毒品。
現時管制藥物大部份都有藥用價值，只不過係人類濫用先造成問題，所以藥物知識嘅教育係好重要。

每一樣藥物嘅性質同食完嘅藥效都唔同，例如
有鎮靜，止痛作用（酒精，鴉片類，K，海洛英）；

又有興奮作用（利他能，Adderall）啲人叫聰明藥, 本身醫專注力失調嘅。而家係外國大學好多學生食，幫助溫書考試。

迷幻藥（Lsd, 迷幻蘑菇,dmt）呢類通常令人進入冥想世界，睇嘢諗嘢都好唔同。

大麻-放鬆，助眠，放大五官感覺等。

咁多類型藥物都有好處同濫用嘅壞處。如果份量控制得唔好，overdose好危險。所以要清楚明白其特性，副作用及依賴性有幾強係好重要。所以不能用毒品慨括晒咁多種藥物。

我個人感覺，連登都幾重視科學實證呀
你講呢啲出嚟嘅話，會有人祟拜
記得以前神秘台未開之前，個個都屌哂鬼

我唔肯定外國左膠嘅主流論述係咪咁，不過唔知巴打你係點樣識得到咁多資訊㗎？我見你好似都遊覽唔少，接觸過啲外國人，又對公共政策嘅制定有啲睇法，唔知有冇關係？

對你提出嘅觀點，我講講自己睇法，順便喺度帶個頭盔先

「咁毒品其實係咪好嘢嚟？我係咪要即刻食？」
我覺得好與壞，唔係由科學、數據，亦唔係由你同我去斷定。當然，佢哋講嘅嘢可能都代表緊某部分人嘅經驗。但係有啲嘢對有啲人得，亦對有啲人唔得。一個人有時得，有時又唔得。亦都因為呢啲變化，令我唔想相信科學權威，而寧願聽吓有相關經驗嘅人講嘅嘢。亦都相信會聽到”hard drugs” 其實好easy嘅版本

所以唔好睇完呢個post, 試完返嚟話唔得。
第一，我用意唔係sell 呢樣嘢亦唔係想用一啲人「食藥食得好爽」嘅經驗去推翻另一啲人「毒品搞到佢哋成身蟻」嘅經驗
第二，我只係覺得有啲食開嘅人，佢哋嘅經驗係重要，唔應該盲目被社會、科學否定。
第三，睇到呢個post入面講嘅嘢，然後你自己點樣睇，揀邊啲嚟睇，就大家都唔同嘅，所以唔好話我搞到人誤入歧途

dehumanise毒蟲先會少啲人吸毒 你做依啲野無意思

而西方社會開始藥物除罪化，認為除罪化反而可以減少藥物濫用問題。

葡萄牙係藥物除罪化嘅國家。以前有好多人一直對海洛英成癮，導致好多社會問題。
藥物除罪化後，視藥物成癮者為病人，送佢哋去戒癮而非拉去坐監變成罪犯。濫藥問題明顯有改善，當然犯罪率（偷搶、暴力）都有下跌。

越嚟越多聲音叫藥物除罪化，因為可以解決惡性循環。社會大眾接受藥物成癮者，唔排擠佢哋，佢哋唔需要靠藥物去解決壓力問題。

多謝大家留言，亦多謝今晚搵我嘅巴打
聽日再逐一覆大家留言
一齊瘋狂討論